Q: A shop sells chocolates It is used to sell chocolates for Rs.2 each but there were no sales at that price.When it reduced the price all the chocolates sold out enabling the shopkeeper to realize Rs 164.90 from the chocolates alone If the new price was not less than half the original price quoted How many chocolates were sold?
Answer Choices: A)1.9 B)1.7 C)1.2 D)1.5 E)1.6
A: 16490 = 2 × 5 × 17 × 97
Now now chocolate price should be greater than 1 and less than 2. So 2 x 5 x 17 = 170
So Total chocolates sold = 97 and New chocolate price = Rs.1.7
The answer is B.

Q: A and B invests Rs.6000 and Rs.8000 in a business. After 6 months, A withdraws half of his capital and B withdraws one-fourth of his capital. In what ratio should they share the profits at the end of the year?
Answer Choices: A)13:15 B)9:13 C)9:11 D)13:14 E)9:14
A: A : B
(6000*6)+(3000*6) : (8000*6)+(6000*6)
54000 : 84000
9 : 14
The answer is E.

Q: Two trains 140 m and 160 m long run at the speed of 60 km/hr and 40 km/hr respectively in opposite directions on parallel tracks. The time which they take to cross each other is?
Answer Choices: A)9 B)9.6 C)10 D)8 E)12
A: Relative speed = 60 + 40 = 100 km/hr.
= 100 * 5/18 = 250/9 m/sec.
Distance covered in crossing each other = 140 + 160 = 300 m.
Required time = 300 * 9/250 = 54/5 = 10.8 sec.
The answer is D.

Q: If the product of two numbers is 17820 and their H.C.F. is 12, find their L.C.M.
Answer Choices: A)2574 B)2500 C)1485 D)1574 E)None of these
A: Explanation:
HCF * LCM = 17820, because we know
Product of two numbers = Product of HCF and LCM
LCM = 17820/12 = 1485
The answer is C.

Q: Katie has 9 employees that she must assign to 3 different projects. If 3 employees are assigned to each project and no one is assigned to multiple projects, how many different combinations X of project assignments are possible?
Answer Choices: A)252 B)1,680 C)2,340 D)362,880 E)592,704
A: The ways to select three employees out of 9 for first project = 9C3
The ways to select three employees out of Remaining 6 for Second project = 6C3
Third Project already has the group of three to be assigned to it so need to select that
So total ways to assign 3 employees to each of 3 projects X= 9C3 * 6C3 * 1 = 1,680
The answer is B.

Q: The average age of 8 men increases by 2 years when two women are included in place of two men of ages 20 and 10 years. Find the average age of the women?
Answer Choices: A)87 B)98 C)30 D)28 E)23
A: 20 + 10 + 8 * 2
= 46/2
= 23
The answer is E.

Q: 3,4,7,11,18,29,47,?
Answer Choices: A)76 B)77 C)75 D)78 E)79
A: Each number is the sum of the previous two numbers, ie 29 + 47 = 76.
The answer is A.

Q: A and B can together finish a work in 40days. They worked together for 10days and then B left. After another 12days, A finished the remaining work. In how many days A alone can finish the job?
Answer Choices: A)10 B)25 C)60 D)16 E)20
A: A+B 10days work = 10*1/40 = 1/4
Remaining work = 1-1/4 = 3/4
3/4 work is done by A in 12 days
whole work will be done by A in 12*4/3 = 16days
The answer is D.